<resources>
    <string name="app_name">Kamus Hewan</string>

    <string-array name="binatang">
        <item>Beruang</item>
        <item>Harimau</item>
        <item>Jerapah</item>
        <item>Kangguru</item>
        <item>Kelinci</item>
        <item>Kuda</item>
        <item>Platipus</item>
        <item>Singa</item>
        <item>Tupai</item>
        <item>Gajah</item>
    </string-array>

    <string-array name="deskripsi">
        <item>Beruang adalah hewan omnivora</item>
        <item>Harimau adalah hewan karnivora</item>
        <item>Jerapah adalah hewan herbivora</item>
        <item>Kangguru adalah hewan herbivora</item>
        <item>Kelinci adalah hewan herbivora</item>
        <item>Kuda adalah hewan herbivora</item>
        <item>Platipus adalah hewan herbivora</item>
        <item>Singa adalah hewan herbivora</item>
        <item>Tupai adalah hewan karnivora</item>
        <item>Gajah adalah hewan herbivora</item>
    </string-array>

    <string-array name="penjelasan">
        <item>Binatang berbulu besar ini termasuk hewan omnivora yang mengkonsumsi berbagai jenis
            makanan. Diantaranya tumbuh tumbuhan dan daging yang berasal dari binatang kecil.
            Beruang juga mengkonsumsi buah buahan, madu, serangga, burung, dan hewan kecil lainnya.
        </item>
        <item>Harimau adalah hewan pemakan daging atau yang biasa disebut karnivora. Harimau
            adalah jenis kucing terbesar dari spesiesnya, bahkan lebih besar dari singa.
        </item>
        <item>Jerapah adalah contoh hewan herbivora spesies hewan tertinggi yang hidup di darat.
            Leher jerapah sangat panjang menyesuaikan makanannya yang berupa daun - daunan dari
            pohon besar.
        </item>
        <item>Kangguru adalah hewan mamalia yang memiliki kantung. Hewan ini termasuk hewan
            khas di Australia. Kata kangguru diambil dari bahasa Aborigin gangguru.
        </item>
        <item>Kelinci adalah hewan mamalia yang dapat ditemukan di banyak bagian bumi. Kelinci
            berkembang biak dengan cara beranak atau vivipar dan merupakan hewan herbivora.
        </item>
        <item>Kuda adalah contoh hewan herbivora. Kuda menjadi alat transportasi dan pengangkutan
            pada masa silam. Hewan yang makanan nya berupa dedaunan dan rerumputan ini diperkirakan
            telah diternakan manusia semenjak 6.500 tahun lalu
        </item>
        <item>Platipus adalah hewan semi-akuatik yang banyak ditemui di bagian timur benua Australia
            Walaupun Platipus bertelur, namun ia tergolong ke dalam mamalia karena menyusui anaknya
        </item>
        <item>Singa adalah spesies hewan dari keluarga kucing. Singa adalah hewan karnivora. Singa
            merupakan hewan yang hidup berkelompok. Biasanya terdiri dari seekor jantan dan betina.
            Kelompok ini menjaga daerah kekuasaanya.
        </item>
        <item> Tupai termasuk salah satu spesies binatang omnivora yang memakan tumbuh-tumbuhan
            seperti biji-bijian, jamur, buah, kulit kayu, dan lainnya. Makanan yang paling khas
            dengan tupai, contohnya ialah biji kenari.
        </item>
        <item>Gajah adalah hewan mamalia dan hewan darat terbesar di dunia. Gajah merupakan hewan
            herbivora. Gajah memiliki belalai dan dua gading. Gajah merupakan satu - satunya
            mamalia yang tidak bisa melompat.
        </item>
    </string-array>
</resources>
